---
layout: post
title: "[스타] 랜덤 능력 크래프트 (랜능크) 다운로드"
image: /assets/images/starcraft.jpg
description: >
  친구들과 함께 즐길 수 있는 스타크래프트 랜덤 능력 크래프트에 대해서 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /game/random-skill-craft
rating: 5
rich_snippet:
  review_type: Game
  items:
    - 블리자드 계정
    - 게임 런처
  copyright_holder: Blizzard
tags: 
  - 랜덤 능력 크래프트
  - 스타크래프트
  - 스타
  - 스타 맵
  - 랜능크 다운로드
---

저 같은 경우, 스타크래프트 게임 실력은 좋지 못하지만, 친구들과 게임을 하러갈 때면 항상하던 유즈맵이 있습니다. 그것은 바로 랜덤 능력 크래프트입니다, 줄여서 랜능크라고 부릅니다.

## 랜덤 능력 크래프트

랜능크는 기본 스타크래프트 게임 방식과 비슷하지만, 실력으로 승부가 좌우되는 것이 아니라 자신이 얻어낸 능력으로 실력 차이를 좁혀 게임 유저에게 즐거움을 더 해줍니다.

### 게임 방식

해당 유즈맵은 시작과 동시에 각자 사용할 수 있는 능력을 부여받습니다.

예를 들어서,

- 기본 유닛 금지 (마린, 질럿, 저글링)
- 자신의 유닛 체력을 22%로 고정
- 길막 유닛 소환
- 드랍 유닛 무적

위에서 언급한 것 이외에도 여러가지 능력들이 있고, 각 플레이어는 능력 1개를 할당받습니다. 그리고 일반 게임을 진행합니다. 능력마다 차이가 있고 등급이 있기 때문에 거의 운빨 게임이라고 생각하시면 됩니다.

맵에 따라서는 만약 자신이 받은 능력이 맘에 들지 않을 경우, 바꿀 수 있는 기회를 주는 맵도 있습니다.

### 게임 특징

능력의 등급이 비슷하다면 기본 피지컬이 좋은 사람이 이길 것 같습니다. 하지만 능력의 등급차이가 크다면 아무리 컨트롤을 잘해도 능력이 좋은 사람을 이길 수 없도록 되어 있습니다.

친구들과 같이 하면, 나름 재밌습니다. 저도 친구 2명이랑 팀을 먹고, 상대팀 모르게 서로 도와주면서 게임을 했던적이 있는데요, 들키지 않게 서로 도우면서 한명씩 엘리를 시키는 방식으로 진행했는데, 진짜 재밌게 했던 기억이 있네요.

만약, 다른 유즈맵은 질렸고 새로운 형태의 유즈맵을 해보고 싶다면 랜능크를 추천드립니다. 공방에서 플레이하기도 좋고 친구들 끼리하면 피씨방 시간 가는 줄 모르고 하게됩니다.

참고로 맵 버전별로 약간씩 능력의 차이도 있고, 능력을 할당받는 개수도 다를 수 있으니 여러가지 맵을 해보고 재밌다싶은 것을 선택해서 친구들과 즐기면 좋을 것 같습니다.

### 다운로드

{% include base/components/download.html file=site.data.download.randskill %}

### 마무리

스타크래프트 맵 **랜덤 능력 크래프트**에 대해서 정리해보았습니다. 첨부해드린 파일은 투혼을 베이스로 해서 만들어진 맵입니다. 궁금하신 점이나 이상한 점 그리고 다른 맵이 필요하시면 댓글 부탁드리겠습니다.
